六四前夕中共恐慌 全國多地做斷網測試

【大紀元2019年06月03日訊】（大紀元記者駱亞報導）今年是「六四」三十周年，世界各地的紀念活動層出不窮，目前中美貿易戰也全面升級，中共政權極度恐懼，開始在全國多地測試斷網以應對未來的緊急狀況。網民擔心與外界隔絕的時代快來了。

據北京一位不方便署名的媒體人向大紀元透露，近日來廣東、上海、重慶等地都相繼出現斷網，並從中共的有關部門獲得證實，這是「全國一鍵斷網測試」。

對方還介紹，「北京地區這幾天很多手機和網絡信號都非常差，以致有些媒體想做連線報導也不得不擱置。因信號實在太差，有外媒記者還抱怨連電子郵件也很難發出去。」

外媒記者還不得不藉助東南亞國家的網絡卡才能跟外面保持通暢一些。對方估計中共的貿易戰白皮書發表之後，中共可能要做出新的動作了。

據「金融界」消息，5月31日上午11點多廣東電信出現大規模斷網故障，顯示網絡連接正常，但是無法上網。包括汕頭接龍湖、金平、濠江、潮陽等不同區域大面積用戶報IP城域網電路沒辦法使用，初步定位DNS解析異常引起。

騰訊轉發《東江時報》的消息報導，31日早上，不少小夥伴一覺睡醒發現全惠州斷網，實際是全省斷網。

另據「中國經濟網」消息，29日上午11點左右上海移動崩了，不僅4G無法接收，連打電話發短信這些基本功能都失效，網民們陷入「手機恐慌」。

而重慶電信斷網更早。據百度百科資料，5月20日晚11點開始，多名重慶電信用戶反映網絡中斷。微信朋友圈被「電信寬帶無法連接」刷屏。網絡中斷持續半小時左右。

獨立學者「冷山」在其自媒體推特上總結說：「僅有防火牆還不夠，中國各地開始演習大面積斷網了，應對貿易戰後吃草民眾的集結！」

網民Don也證實說：「上海移動前幾天斷網40分鐘，這幾天VPN大面積封殺。」

網民Alex Chen也認同說：「（中共）瘋了，牆內今天許多VPN都用不了，幾乎等於物理斷網！」

斷網測試香港先前好似做過

大陸得6月3+1 同6月5-1 架咋

香港一定有份,想斷就可以斷

宜家好似叫5月35號

平時班豬唔係話獨裁國家好好架咩 又話如果唔獨裁經濟唔會咁好架

CUHK HKIX 頂住

中國又贏

冇用華為？🧐

華為更新+斷上網

我屋企都斷

中共驚到咁

咁呢幾日股市有咩冬瓜豆腐咪冇人走得切？

1周年 10周年 20周年都無事
點會依家有事

我地HKBN都斷緊

斷網，支持D電子支付係高科技得啖笑

D支那寶，無信全部唔用得，經濟停擺

HKBN客戶留名跟進